[女權大哂] 婦團發起網上聯署 促尊重報警意願勿在傷口灑鹽

香港田徑隊「欄后」呂麗瑤上周自揭遭前校隊教練性侵，引起社會關注。「十優港姐」麥明詩昨亦自爆，17、18歲時參加一個內地交流團曾被性侵，「畀人抽咗水咁，好彩傷害性不太強」，她引述本港法例指任何人在未經他人同意下，故意包含性意圖地接觸他人身體，都是被視作猥褻侵犯，又認為性侵犯包括強制性交、性騷擾、非禮、露體等。多個婦女團體包括風雨蘭、平等機會婦女聯席、關注婦女性暴力協會等發起網上聯署，支持性暴力受害人打破沉默，促尊重報警意願，勿在傷口灑鹽。

聲明指，針對有言論質疑和批評受害人不報警的決定，大家應嚴厲譴責施害者，而不應將責任轉移於受害人，嚴正要求各界認清性暴力是施害者的錯，「面對勇於打破沉默的受害人，應該認真聆聽，絕對尊重、支持受害人的意願，深入反省導致受害人沉默的種種社會因素，並且建立一個正面的平台鼓勵受害人發聲和求助」。

聲明又指，性暴力受害人的沉默，往往可歸因於文化教育、權力關係，以及法律制度各方面對受害人的窒礙，如文化上，不少文化視性為羞恥的事，不能作公開討論；又認為女性的「貞操」至為重要，而且女性的幸福取決於婚嫁，若受性侵即失去「貞操」，會影響婚嫁，故此寧可讓受害人啞忍，都不可公開侵犯者的罪行。性別定型更崇尚女性矜持，導致女性說「不」反被視作「矯情」，女性的真正意願受漠視和粗暴地扭曲。

聲明強調，性教育的不足，導致大眾普遍缺乏對性別和性暴力的認知，很多人不知道求助的途徑，亦有不少家長和學校疏忽兒童被性侵犯的情況，「我們認為社會須對性暴力採取零容忍態度，並以教育打破性別定型及性暴力的謬誤」，而性暴力常發生在不對等的權力關係中，權力較大的一方如教師、教練、上司、僱主、前輩等權威人物，往往利用權威獲取受害人的信任和服從。

團體強烈要求社會應尊重受害人意願，反省導致受害人沉默的原因，建立支援她們的環境和平台，以正面而非指責的態度鼓勵受害人發聲和求助；政府應完善現時的法律程序，包括報警程序，提供支援服務及法庭上保護措施，以保障受害人免於二度傷害；在校園全面推行性別平等教育及支援環境，教育兒童認識性侵犯及打破性別定型，並在校園及運動界制定反性騷擾指引及懲處機制，以保障學生及運動員的安全；政府應投放資源打擊性暴力，包括推行公眾及家長教育，改變對性暴力的謬誤，並鼓勵旁觀者責任，遇上性侵事件切勿坐視不理。

一面叫人企出黎勇於面對
一個叫人咪傷口上曬鹽
到底係乜logic

老屈點計?

出現了

性暴力受害人的沉默，往往可歸因於文化教育、權力關係，以及法律制度各方面對受害人的窒礙，如文化上，不少文化視性為羞恥的事，不能作公開討論

哦，咁邊個帶頭公開討論先？罵咗嗰條友未？

佢哋知唔知成件事嗰根本性問題係呂麗瑤個處理手法

fb爆料都叫沉默

喺香港有西就係贏家

你咬我食呀 你班仆街上網話男人性侵就得，我上網話尊重法治就係傷口灑鹽

有個閪就大撚哂 其實呢啲係唔係叫逆向歧視？

又受害人論，依家邊個係受害都未確定

同意, 但首先你要證實事件係100%真確。

你唔上庭就唔好叫人加害者

又要唔報警，又要人做野，做乜撚野呀？

平等機會婦女聯席

平等但又加個婦女聯席, 咁仲係唔係平等

婦團係司法機構？

屈機

婦團真係智障生物
未判點解咁肯定係加害者呀？
唔去報警口講就係？

宜家我聯想到
第時返工女人工作有壓力私人生活又唔開心 , 咁岩對個男上司不滿 ,想搵野發洩， 走去fb/其他平台講下俾某位上司性浸 , 公審間公司同個上司 , 人地叫報警？不了 , 傷口灑鹽呀
見個男人仆街 , 自己又開心返，又冇成本點解唔做?

快立例質疑女事主要坐監

而家係條女自己係咁提嚟刷存在感喎

叫人報警=係人傷口曬鹽
叫人唔報警=唔俾件事攪大，成班反女權

屌你老母澳門狗五毛JR

Logic就是任我講

得啦得啦, 呂小姐點都唔會錯, 明白

針對有言論質疑和批評受害人不報警的決定，大家應嚴厲譴責施害者，而不應將責任轉移於受害人，嚴正要求各界認清性暴力是施害者的錯，

我都有權唔相信呂小姐講既野

作為婦女團體, 竟然帶頭話性侵被害人唔去報警冇問題, 真係唔知做乜鳩.

教練已經被裁定係性暴力施害者

邊個裁定? 你去裁定?

我哋婦女團體嚴正要求你認清施害者先係壞人，呂小姐唔係

成件事真定假都未知啦

點證明呂小姐講依件性侵犯事件有確實發生到?

傷口灑鹽殺菌有咩問題
我見人哋濕疹用死海鹽醫

冇報警冇立案冇裁決, 邊個係受害人?
平等機會又唔見你比機會教練澄清? 有既定立場都算平等機會?

勿在傷口撒鹽

性暴力受害人的沉默，往往可歸因於文化教育、權力關係，以及法律制度各方面對受害人的窒礙，如文化上，不少文化視性為羞恥的事，不能作公開討論。

然後你又唔俾人討論~ 真係大撚晒~

其實班婦權閪知唔知麥明詩其實係抽緊佢地自己水呢

Why仲有面引用佢編所謂自爆文

大家應嚴厲譴責施害者，而不應將責任轉移於受害人

法庭已經判左佢係犯人？？
唔係既話譴責乜鳩？
如果到時判左冇做過
係咪可以告返班仆街誹謗？？

乜班婦權閪有腦?

打破沉默就報警啦，屌你老母風雨蘭，又要打破沉默又要專重報警意願即係點撚樣呢？同朱克伯格講呀？！

針對有言論質疑和批評受害人不報警的決定，大家應嚴厲譴責施害者，而不應將責任轉移於受害人，嚴正要求各界認清性暴力是施害者的錯。

咁快就判個嫌疑人有施害條女

道德包大人萬歲

總之我把口就係證據，教練係邊個就唔會講嫁啦。邊個唔好彩俾人炒咪邊個囉

女人係人，男人唔閪係人？

女權真係毒瘤黎